[
    {
        "type": "signup",
        "question": "我想要參加，要怎麼報名？",
        "answer": "用電腦或手機連上【臺科普類盃】官方網站即可報名。【臺科普類盃】官方網站 ➡️ 線上報名 ➡️ （某一組別）前往報名 ➡️ 填寫報名表單 ➡️ 報名完成"
    },
    {
        "type": "signup",
        "question": "校外的球友可以報名嗎？",
        "answer": "可以，但報名時兩人當中仍必須要有一位臺科在校生、校友或教職員，且必須等到報名的第二階段（1 位校內 ＋ 1 位校外）才能開始報名。"
    },
    {
        "type": "signup",
        "question": "要怎麼知道報名是否成功？",
        "answer": "用電腦或手機連上【臺科普類盃】官方網站後，點選【線上報名】，找到您所選的組別並點選下方【查詢結果】即可知道報名結果。"
    },
    {
        "type": "signup",
        "question": "如果報名時填錯或想要修改報名資料，該怎麼做？",
        "answer": "報名後若因各種因素需要更改報名資訊，請於報名時間內再填寫表單報名一次。"
    },
    {
        "type": "signup",
        "question": "報名截止後臨時有事無法參賽，該怎麼做？",
        "answer": "據比賽規定，須自行找與您報名時所報的資格（一般生 / 體保生）相同的人替補。有鑑於此盃賽主要是為了讓校內（外）喜愛排球的人一起敘舊交流，請您盡量在報名前確定好自己是否能出席參賽，避免到時產生任何您與主辦的不便，謝謝。"
    },
    {
        "type": "competition",
        "question": "臺科普類盃採取何種賽制呢？",
        "answer": "男子組與女子組賽事將一起進行，為期兩天，而混合組將於另一週進行，預賽、複賽皆採取三戰兩勝制（25分、25分、15分）。"
    },
    {
        "type": "competition",
        "question": "參賽隊伍如何得到第二天複賽的晉級資格？",
        "answer": "所有賽事循環將取前三名晉級，當天賽事完成後會在粉絲專頁及官網公佈成績及隔日賽程。"
    },
    {
        "type": "competition",
        "question": "如果相同勝負場數，如何判定隊伍晉級？",
        "answer": "若循環內隊伍勝負場數相同，則各隊在該賽程總得分除以總失分，以其商數之大小判定名次。"
    },
    {
        "type": "competition",
        "question": "如果當日天候不佳，怎麼辦？",
        "answer": "請即時關注粉專，我們會即時公告最新場地資訊，敬請耐心等候。"
    },
    {
        "type": "store",
        "question": "紀念品只能線上訂購嗎？到時活動現場能購買嗎？",
        "answer": "這次紀念品不但可以提前線上購買，到時還可以在【紀念品販售處】購買，不過線上購買會較便宜一些喔，記得在線上購買活動結束前剁手手呀。"
    },
    {
        "type": "store",
        "question": "購買商品後，請問有哪些付費方式？",
        "answer": "除了匯款外，比賽當天可至【紀念品販售處】以現金完成付款。"
    },
    {
        "type": "store",
        "question": "線上購買的商品該如何取得？",
        "answer": "比賽當天大會會設置【紀念品販售處】供大家付款及取貨的服務，屆時您即可拿到購買商品。"
    },
    {
        "type": "store",
        "question": "購買商品後若發現商品有瑕疵，請問該怎麼辦？",
        "answer": "為了維護買賣雙方的權益，建議您於購買後立即檢查商品，若發現商品有重大瑕疵，主辦會考慮為您換新，符合您心。"
    }
]